---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.46.0
date: 2018-05-12
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Усунено нескінченні цикли при отриманні адреси з DocumentUrlDB (виправлено ваду 393181)
- Додано сигнали DBus Baloo для пересунутих або вилучених файлів
- Реалізовано встановлення файла pri для підтримки qmake та документовано встановлення у metainfo.yaml
- baloodb: додано команду clean
- balooshow: реалізовано розфарбовування лише тоді, коли з'єднано з терміналом
- Вилучено FSUtils::getDirectoryFileSystem
- Усунено жорстке кодування файлових систем із підтримкою CoW
- Уможливлено вимикання CoW для завершення, якщо у файловій системі не передбачено підтримки
- databasesanitizer: реалізовано використання прапорців для фільтрування
- Виправлено об'єднання термінів у AdvancedQueryParser
- Реалізовано використання QStorageInfo замість власної реалізації
- sanitizer: поліпшено засіб побудови списку пристроїв
- Реалізовано негайне застосування termInConstruction, коли термін завершено
- Реалізовано правильну обробку сусідніх спеціальних символів (виправлено ваду 392620)
- Додано тест для обробки подвійних початкових дужок «((» (виправлено ваду 392620)
- Реалізовано коректне використання statbuf

### Піктограми Breeze

- Додано піктограму лотка системи plasma-browser-integration
- Додано піктограму Virt-manager, дякуючи ndavis
- Додано video-card-inactive
- Використано overflow-menu як view-more-symbolic і зроблено її горизонтальною
- Реалізовано використання придатнішої піктограми «два повзунки» для дії «налаштувати»

### Додаткові модулі CMake

- Реалізовано включення FeatureSummary до виклику set_package_properties
- Вимкнено встановлення додатків до lib у android
- Уможливлено збирання декількох apk з одного проєкту
- Реалізовано перевірку, чи має пакунок програми androiddeployqt символ main()

### KCompletion

- [KLineEdit] Реалізовано використання вбудованих можливостей кнопки очищення з Qt
- Виправлено KCompletionBox у wayland

### KCoreAddons

- [KUser] Реалізовано перевірку придатності до читання піктограми .face.icon до її повернення
- Сигнали KJob зроблено відкритими (public), щоб можна було працювати із синтаксисом connect у Qt5

### KDeclarative

- Завантаження скидання графіки NV на основі налаштувань
- [KUserProxy] Узгоджено зі службою облікових записів (виправлено ваду 384107)
- Оптимізовано мобільну Плазму
- Залишено місце для верхнього і нижнього колонтитулів
- Нові правила зміни розмірів (виправлено ваду 391910)
- Реалізовано підтримку видимості дій
- Реалізовано підтримку сповіщень щодо скидання nvidia у QtQuickViews

### KDED

- Додано виявлення та коригування kded (автоматичне встановлення $QT_QPA_PLATFORM)

### KFileMetaData

- Додано опис і призначення до залежності від Xattr
- Засоби видобування даних: приховано попередження від системних заголовків
- Виправлено виявлення taglib під час збирання для Android
- Реалізовано встановлення файла pri для підтримки qmake та документовано встановлення у metainfo.yaml
- Уможливлено перенесення з'єднаних рядків
- ffmpegextractor: вимкнено попередження щодо застарівання
- taglibextractor: виправлено ваду, пов'язану із порожнім полем жанру
- Реалізовано обробку більшої кількості міток у taglibextractor

### KHolidays

- holidays/plan2/holiday_sk_sk — виправлення для для учителя (виправлено ваду 393245)

### KI18n

- [API dox] Нова позначка інтерфейсу користувача — @info:placeholder
- [API dox] Нова позначка інтерфейсу користувача — @item:valuesuffix
- Усунено повторний запуск команд попередньої ітерації (виправлено ваду 393141)

### KImageFormats

- [Завантажувач XCF/GIMP] Збільшено максимальний дозволений розмір зображення до 32767x32767 на 64-бітових платформах (виправлено ваду 391970)

### KIO

- Реалізовано плавне масштабування у засобі вибору файлів (виправлено ваду 345578)
- KFileWidget: ідеально вирівняно віджет назви файла із панеллю перегляду піктограмами
- KFileWidget: реалізовано зберігання ширини панелі місць після приховування
- KFileWidget: усунено ітеративне збільшення ширини панелі місць на 1 піксель
- KFileWidget: реалізовано вимикання кнопок масштабування після досягнення мінімального або максимального значення
- KFileWidget: встановлено мінімальний розмір для повзунка масштабування
- Усунено позначення суфікса назви файла
- concatPaths: реалізовано належну обробку порожнього path1
- Поліпшено компонування таблиці піктограм у діалоговому вікні вибору файлів (виправлено ваду 334099)
- Реалізовано приховування KUrlNavigatorProtocolCombo, якщо маємо підтримку лише одного протоколу
- Реалізовано показ лише підтримуваних схем у KUrlNavigatorProtocolCombo
- Реалізовано читання засобом вибору файлів параметрів мініатюр вмісту із параметрів Dolphin (виправлено ваду 318493)
- До типового списку «Місця» додано «Стільницю» і «Завантаження»
- KRecentDocument тепер зберігає QGuiApplication::desktopFileName замість applicationName
- [KUrlNavigatorButton] Усунено обробку MTP
- getxattr у macOS передаються 6 параметрів (виправлено ваду 393304)
- Додано пункт меню «Перезавантажити» до контекстного меню KDirOperator (виправлено ваду 199994)
- Реалізовано збереження параметрів перегляду у вікні, навіть якщо його закрито кнопкою «Скасувати» (виправлено ваду 209559)
- [KFileWidget] Жорстко вшито приклад імені користувача
- Усунено показ пункту «Відкрити за допомогою» для тек; його слід показувати лише для файлів
- Реалізовано виявлення некоректних параметрів у findProtocol
- Використано рядок «Іншої програми...» у підменю «Відкрити за допомогою»
- Реалізовано правильне кодування адрес мініатюр (виправлено ваду 393015)
- Скориговано ширину стовпчиків на панелі перегляду ієрархії у діалогових вікнах відкриття і збереження (виправлено ваду 96638)

### Kirigami

- Усунено попередження, якщо Page {} використовується поза pageStack
- Перероблено InlineMessages з метою усування декількох вад
- Виправлено роботу на Qt 5.11
- Реалізовано використання одиниць на основі розміру toolbutton
- Реалізовано розфарбовування піктограми закриття при наведенні вказівника
- Реалізовано показ поля під нижнім колонтитулом, якщо потрібно
- Виправлено isMobile
- Реалізовано анімацію згасання для відкриття і закриття
- Реалізовано включення стосу D-Bus лише для unix, не для android і apple
- Реалізовано спостереження за tabletMode з KWin
- Реалізовано показ пунктів дій при наведенні у режимі стільниці (виправлено ваду 364383)
- Реалізовано елемент керування у верхній частині панелі інструментів
- Реалізовано використання сіро кнопки закриття
- Зменшено залежність від applicationwindow
- Зменшено кількість попереджень, коли працюємо без applicationwindow
- Реалізовано належну роботу без applicationWindow
- Усунено неінтегральний розмір на роздільниках
- Усунено показ пунктів дій, якщо дії вимкнено
- Впроваджено придатні до позначення пункти FormLayout
- Реалізовано використання інших піктограм у прикладі набору кольорів
- Реалізовано включення піктограм лише на android
- Реалізовано працездатність на Qt 5.7

### KNewStuff

- Усунено подвійні поля навколо DownloadDialog
- Виправлено підказки у файлах інтерфейсу користувача щодо підкласів нетипових віджетів
- Усунено пропозицію додатка qml як цілі посилання

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано використання KDE_INSTALL_DATADIR замість FULL_DATADIR
- До тестових даних додано адреси фінансової підтримки

### KPeople

- Виправлено фільтрування PersonSortFilterProxyModel

### Kross

- Уможливлено необов'язкове встановлення перекладеної документації

### KRunner

- Реалізовано підтримку символів-замінників у засобі запуску за допомогою DBus servicename

### KTextEditor

- Оптимізовано KTextEditor::DocumentPrivate::views()
- [ktexteditor] Значно пришвидшено positionFromCursor
- Реалізовано позначення рядка тексту одинарним клацанням на номері рядка
- Виправлено пропущену розмітку напівжирного, курсиву тощо у сучасних версіях Qt (&gt;= 5.9)

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що позначку події не було показано у календарях із темами air та oxygen
- Використано рядок «Налаштувати %1...» для тексту дії з налаштовування аплету
- [Стилі кнопок] Реалізовано вирівнювання заповненням за висотою (виправлено ваду 393388)
- Додано піктограму video-card-inactive для лотка системи
- Виправлено вигляд для плоских кнопок
- [Інтерфейс контейнера] Усунено можливість переходу у режим редагування, якщо контейнер незмінний
- largespacing тепер є точно кратним до small
- Реалізовано виклик addContainment із належними параметрами
- Усунено показ тла, якщо Button.flat
- Забезпечено належність створеного контейнера до бажаного простору дій
- Додано версію containmentForScreen з простором дій
- Усунено втручання до керування пам'яттю для приховування пункту (виправлено ваду 391642)

### Purpose

- Забезпечено надання вертикального місця для додатків налаштовування
- Засіб налаштовування додатка KDEConnect портовано на QQC2
- AlternativesView портовано на QQC2

### QQC2StyleBridge

- Реалізовано експортування фасок компонування з qstyle, починаючи з Control
- [ComboBox] Виправлено обробку подій коліщатка миші
- Усунено можливість конфлікту mousearea із засобами керування
- Виправлено acceptableInput

### Solid

- Реалізовано оновлення точки монтування після дій з монтування (виправлено ваду 370975)
- Реалізовано скасовування чинності кешу властивостей, якщо вилучається інтерфейс
- Усунено можливість створення дублікатів записів властивостей у кеші
- [UDisks] Оптимізовано декілька перевірок властивостей
- [UDisks] Виправлено обробку портативних файлових систем (виправлено ваду 389479)

### Sonnet

- Виправлено вмикання або вимикання кнопки вилучення
- Виправлено вмикання або вимикання кнопки додавання
- Реалізовано пошук словників у підкаталогах

### Підсвічування синтаксису

- Оновлено адресу проєкту
- «Headline» є коментарем, тому його стиль змінено на заснований на dsComment
- Додано підсвічування для списків команд GDB та файлів gdbinit
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для Logcat

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
